# Задачи за масиви

### Задача 1
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа и ги извежда на екрана.

Упътване: Съставете си функция за въвеждане и извеждане и ги
преизползвайте.

### Задача 2
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа и намира най-малкото от тях.

Забележка: използвайте някое от въведените числа като първоначално
най-малко, а не най-голямото число в типа int.

### Задача 3
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа и намира най-голямото от тях.

Забележка: използвайте някое от въведените числа като първоначално
най-малко, а не най-малкото число в типа int.

### Задача 4
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа и намира тяхното средно аритметично.

Забележка: използвайте някое от въведените числа като първоначално
най-малко, а не най-малкото число в типа int.

### Задача 5
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа и извежда на екрана всички четни числа
по реда им на въвеждане.

### Задача 6
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа и извежда на екрана всички нечетни числа
по ред обратен на този на въвеждането им.

### Задача 7
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа и проверява дали масивът е симетричен.

```
12 26 3 26 12 - симетричен
1  2  3 4  5  - не е симетричен
```

### Задача 7а
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа, записва ги в масив и разменя местаtа
на симетричните елементи, които са на четни ПОЗИЦИИ и го извежда
на екрана.

```
Вход: 13 4 5 2 1 2 2 3 4 5 5 5 3 3
Изход:   4 3 2 5 2 4 3 2 5 1 5 5 3
```

### Задача 7б
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа, записва ги в масив и разменя местана
на симетричните елементи, които са на четни ИНДЕКСИ и го извежда
на екрана.

```
Вход: 13 4 5 2 1 2 2 3 4 5 5 5 3 3
Изход:   3 5 5 1 2 4 3 2 5 5 2 3 4
```

### Задача 8
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа и извежда индекса на най-голямото число.

### Задача 8а
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа и извежда индекса на най-голямото число
по абсолютна стойност.

### Задача 9
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа и намира най-големия сбор на два
последователно въведени елемента.

### Задача 10
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа и намира най-малката разлика на два
последователно въведени елемента.

### Задача 11
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа и намира най-малкото произведение на два
последователно въведени елемента.

### Задача 12
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа и намира индекса на елемента, сборът
на съседните му елементи е най-голям.

```
Вход:  6 3 4 5 2 9 2
Изход: 3
```

### Задача 13
Да се състави програма, която прочита число `0 <= N <= 100`,
след това прочита N числа и намира най-голямото средно аритметично,
съставено от всеки 5 последователни числа.

```
Вход : 10 1 2 4 3 11 5 8 7 9 6
Изход: 8 //съставено е от 11, 5, 8, 7 и 9
```